<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-03-04T15:05:49-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">Linux</title><link href="http://localhost:4000/2024/02/27/linux.html" rel="alternate" type="text/html" title="Linux" /><published>2024-02-27T00:00:00-03:00</published><updated>2024-02-27T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/02/27/linux</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/02/27/linux.html"><![CDATA[<p>O Linux é um sistema operacional, como o Windows ou macOS, que permite rodar programas em seu computador. Mas o que o torna especial é ser de código aberto, ou seja, qualquer pessoa pode ver, modificar e distribuir seu código gratuitamente.</p>

<p>Isso significa que o Linux é mais seguro, pois a comunidade pode detectar falhas e corrigi-las rapidamente. Além disso, é mais estável e personalizável, ideal para quem busca um sistema sob medida.</p>

<p>O Linux é usado em diversos tipos de dispositivos, desde desktops e laptops até servidores e smartphones. Se você busca uma alternativa poderosa e flexível ao Windows ou macOS, o Linux vale a pena experimentar.</p>

<p>Existem várias maneiras de começar com o Linux: você pode testar online, instalar em um computador antigo ou usar uma máquina virtual. Há muitos recursos disponíveis para te ajudar a aprender, como tutoriais, comunidades online e livros.</p>

<p>Com tantas vantagens, o Linux se destaca como uma excelente opção para quem busca um sistema operacional seguro, estável, personalizável e gratuito.</p>]]></content><author><name>Christian</name></author><summary type="html"><![CDATA[O Linux é um sistema operacional, como o Windows ou macOS, que permite rodar programas em seu computador. Mas o que o torna especial é ser de código aberto, ou seja, qualquer pessoa pode ver, modificar e distribuir seu código gratuitamente.]]></summary></entry></feed>